<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<recipes>
    <recipe id="1">
        <name>Arroz Negro</name>
        <image>arroz-negro.jpg</image>
        <time>45 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>2 litros de caldo de frijol</ingredient>
            <ingredient>250 g arroz</ingredient>
            <ingredient>40 g manteca</ingredient>
            <ingredient>4 hojas de epazote</ingredient>
            <ingredient>2 dientes de ajo</ingredient>
            <ingredient>2 chiles serranos</ingredient>
            <ingredient>1 cebolla</ingredient>
            <ingredient>sal</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Calienta el caldo de frijol a fuego medio.</step>
            <step>Añade el arroz y cocina a fuego bajo hasta que esté tierno.</step>
            <step>Derrite la manteca en una sartén aparte.</step>
            <step>Fríe el ajo, los chiles y la cebolla en la manteca.</step>
            <step>Añade el epazote y la mezcla de manteca al arroz.</step>
            <step>Agrega sal al gusto y sirve caliente.</step>
        </instructions>
        <author>Chef Tradicional</author>
        <tips>Asegúrate de usar caldo de frijol recién hecho para un mejor sabor.</tips>
    </recipe>

     <recipe id="2">
        <name>Base de Pizza</name>
        <image>base-pizza.webp</image>
           <time>30 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>5 cucharadas soperas de leche</ingredient>
            <ingredient>5 cucharadas soperas de aceite</ingredient>
            <ingredient>5 cucharadas soperas de cerveza</ingredient>
            <ingredient>1 cucharadita soperas de levadura</ingredient>
            <ingredient>10 cucharadas soperas de harina</ingredient>
            <ingredient>sal</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Para hacer la base de pizza, vertimos los tres líquidos en un bol.</step>
            <step>Añadimos la levadura y la sal.</step>
            <step>Mezclamos un poco y vamos añadiendo la harina poco a poco, amasando con las manos.</step>
            <step>Cuando quede una masa de pizza blanda y no se nos pegue en las manos, estará lista para alargarla y ponerla en la bandeja del horno.</step>
            <step>Si queremos hacer una pizza, añadimos a la base tomate frito, lonchas de queso y el resto de ingredientes al gusto: cebolla, queso, jamón, beicon, atún, salchichas...</step>
            <step>Hornear la base de pizza de 15 a 20 minutos y ya tenemos nuestra pizza lista.</step>
        </instructions>
        <author>de Rechupete</author>
        <tips>Para una masa más crujiente, deja reposar 10 minutos antes de alargarla en la bandeja.</tips>
    </recipe>

    <recipe id="3">
        <name>Aguacates Rellenos de Langostinos</name>
        <image>aguacates-rellenos.jpg</image>
        <time>?? minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>2 aguacates</ingredient>
            <ingredient>500 grs. de langostinos</ingredient>
            <ingredient>1 cebolleta</ingredient>
            <ingredient>2 cucharaditas de alcaparras</ingredient>
            <ingredient>1 huevo</ingredient>
            <ingredient>350 grs. de lechuga</ingredient>
            <ingredient>150 grs. de zanahoria</ingredient>
            <ingredient>1 taza de mayonesa</ingredient>
            <ingredient>2 cucharadas de ketchup</ingredient>
            <ingredient>sal</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Cocer los langostinos en agua hirviendo durante 1 minuto contando desde que el agua comience a hervir y tras echar los langostinos.</step>
            <step>Sacar los langostinos escurridos y ponerlos en un cuenco con agua fría con bastante sal, dejar enfriar, escurrir, pelar y reservar.</step>
            <step>Lavar la lechuga y cortarla en juliana.</step>
            <step>Raspar la piel a las zanahorias, lavarlas y cortarlas en juliana.</step>
            <step>Pelar la cebolleta y picarla muy menuda.</step>
            <step>Cortar los aguacates por la mitad en sentido longitudinal y extraer los huesos.</step>
            <step>Trocear los langostinos, dejando unos cuantos enteros para adornar.</step>
            <step>Mezclar en un cuenco las zanahorias, la lechuga, los langostinos troceados, la cebolleta y las alcaparras.</step>
            <step>Mezclar la mayonesa con el ketchup y agregar a la ensalada preparada, mezclando bien.</step>
            <step>Rellenar los huecos de los aguacates con la ensalada, adornar con los langostinos reservados y servir.</step>
        </instructions>
        <author>Selena</author>
        <tips>Tips d'aguacates jo q se.</tips>
    </recipe>

    <recipe id="4">
        <name>Espaguetis a la Carbonara</name>
        <image>espaguetis-carbonara.jpg</image>
        <time>30 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>450 g de espaguetis</ingredient>
            <ingredient>1 cucharada de aceite de oliva</ingredient>
            <ingredient>225 g de panceta sin corteza o beicon magro troceado</ingredient>
            <ingredient>4 huevos</ingredient>
            <ingredient>5 cucharadas de nata líquida</ingredient>
            <ingredient>4 cucharadas de parmesano recién rallado</ingredient>
            <ingredient>sal y pimienta</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>En una olla de base gruesa, ponga agua con un poco de sal y llévela a ebullición.</step>
            <step>Eche los espaguetis, deje que vuelva a hervir y cuézalos de 8 a 10 minutos o hasta que estén al dente.</step>
            <step>Mientras tanto, caliente el aceite en una sartén de base pesada y fría la panceta a fuego medio unos 8 o 10 minutos, removiendo con frecuencia.</step>
            <step>En un bol, bata los huevos con la nata líquida y salpimiente al gusto.</step>
            <step>Escurra los espaguetis y vuelva a ponerlos en la olla.</step>
            <step>Incorpore la panceta frita y, a continuación, la mezcla de huevo y la mitad del parmesano.</step>
            <step>Remueva todo bien y páselo a una fuente de servir caliente.</step>
            <step>Sirva los espaguetis a la carbonara enseguida con el resto del queso.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Caseras</author>
        <tips>Asegúrate de servir los espaguetis de inmediato para mantener la textura cremosa de la salsa.</tips>
    </recipe>

    <recipe id="5">
        <name>Canelones con Setas y Gambas</name>
        <image>canelones-setas-gambas.jpg</image>
        <time>60 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>12 canelones al huevo</ingredient>
            <ingredient>100 grs. de setas</ingredient>
            <ingredient>4 cucharadas de harina</ingredient>
            <ingredient>4 vasos de leche</ingredient>
            <ingredient>70 grs. de mantequilla</ingredient>
            <ingredient>200 grs. de gambas peladas</ingredient>
            <ingredient>1 limón</ingredient>
            <ingredient>200 grs. de queso parmesano</ingredient>
            <ingredient>sal y pimienta</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Cocer los canelones en el agua hirviendo con sal durante el tiempo recomendado por el fabricante, hasta que queden al dente.</step>
            <step>Escurrir los canelones y sumergirlos inmediatamente en agua fría. Escurrirlos de nuevo y dejarlos sobre un paño limpio.</step>
            <step>Preparar una bechamel, fundir 4 cucharadas de mantequilla, agregar la harina y freírla unos instantes, removiendo.</step>
            <step>Verter la leche, salpimentar y cocer, removiendo, hasta que espese.</step>
            <step>Saltear las gambas en una sartén.</step>
            <step>Guisar las setas, escurrirlas, picarlas y añadirlas a las gambas.</step>
            <step>Agregar unas gotas de limón, 100 grs. de queso parmesano rallado y la mitad de la bechamel preparada.</step>
            <step>Mezclar bien, rellenar los canelones con la mezcla de setas y gambas y disponerlos en una fuente de horno untada con mantequilla.</step>
            <step>Rociar los canelones con el resto de la bechamel y espolvorear con queso rallado y unos trocitos de mantequilla.</step>
            <step>Hornear 15 minutos y servir los canelones con setas y gambas caliente.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Caseras</author>
        <tips>Asegúrate de cocer los canelones justo al dente para que no se deshagan al manipularlos.</tips>
    </recipe>

        <recipe id="6">
        <name>Fideuà</name>
        <image>fideua.jpg</image>
        <time>60 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>80 g de fideos por persona</ingredient>
            <ingredient>Aceite de oliva</ingredient>
            <ingredient>2 dientes de ajo</ingredient>
            <ingredient>1 cebolla pequeña o cebolleta</ingredient>
            <ingredient>2 pimientos verdes</ingredient>
            <ingredient>1 pimiento rojo</ingredient>
            <ingredient>3 tomates maduros</ingredient>
            <ingredient>1 calamar</ingredient>
            <ingredient>150 g de rape u otro pescado consistente</ingredient>
            <ingredient>150 g de chirlas</ingredient>
            <ingredient>150 g de gamba arrocera</ingredient>
            <ingredient>1 kg de mejillones</ingredient>
            <ingredient>1.5 litros de caldo de pescado</ingredient>
            <ingredient>Sal</ingredient>
            <ingredient>Azafrán y colorante</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Pon a hervir algo más de litro y medio de agua. Echa las gambas cuando hierva. Retíralas y cocina los mejillones 5 minutos.</step>
            <step>Pela las gambas y los mejillones, guarda las cáscaras y cuela el caldo. Reserva.</step>
            <step>Pica finamente el ajo, la cebolla y los pimientos. Escalda los tomates, pélalos, pícalos y retira las pepitas.</step>
            <step>En una paella con aceite a fuego suave, fríe las cáscaras de gambas 5 minutos. Retíralas y deja el aceite limpio.</step>
            <step>Sofríe en la paella el ajo, la cebolla y los pimientos. Añade el tomate hasta que se ablande.</step>
            <step>Añade el calamar cortado en anillas, el pescado en tacos y las chirlas. Cuando se abran, agrega los fideos y rehoga 1 minuto.</step>
            <step>Añade el caldo de pescado, sal, azafrán y colorante. Coloca las gambas y mejillones pelados. Cocina 6 minutos a fuego fuerte.</step>
            <step>Baja el fuego a la mitad y deja cocinar hasta que se absorba casi todo el caldo. Debe quedar un poco de caldo en el fondo.</step>
            <step>Tapa la fideuà con un trapo húmedo y espera 5 minutos antes de servir.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Caseras</author>
        <tips>Utiliza caldo de pescado casero para un sabor más intenso.</tips>
    </recipe>

    <!-- Recipe 2: Gazpacho de Fresas -->
    <recipe id="10">
        <name>Gazpacho de Fresas</name>
        <image>gazpacho-fresas.jpg</image>
        <time>20 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>500 g de tomates</ingredient>
            <ingredient>500 g de fresas</ingredient>
            <ingredient>Medio pepino</ingredient>
            <ingredient>Medio pimiento verde</ingredient>
            <ingredient>Medio diente de ajo</ingredient>
            <ingredient>50 g de pan duro</ingredient>
            <ingredient>35 ml de aceite de oliva virgen extra</ingredient>
            <ingredient>Sal</ingredient>
            <ingredient>Agua y vinagre al gusto</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Pela y trocea los tomates, las fresas, el pepino y el pimiento.</step>
            <step>Bate todos los ingredientes en un bol grande y añade el resto de los ingredientes.</step>
            <step>Prueba la mezcla y ajusta el agua, la sal y el vinagre al gusto.</step>
            <step>Pasa la mezcla por un colador o pasapurés para que quede sin grumos.</step>
            <step>Sirve el gazpacho bien frío.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Caseras</author>
        <tips>Usa fresas frescas y maduras para potenciar el dulzor natural del gazpacho.</tips>
    </recipe>

    <!-- Recipe 3: Flan de Huevo con Vainilla y Canela -->
    <recipe id="12">
        <name>Flan de Huevo con Vainilla y Canela</name>
        <image>flan-huevo.jpg</image>
        <time>60 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>1/2 litro de leche</ingredient>
            <ingredient>5 huevos</ingredient>
            <ingredient>100 g de azúcar</ingredient>
            <ingredient>La peladura de un limón</ingredient>
            <ingredient>1 vaina de vainilla</ingredient>
            <ingredient>1 ramita de canela</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Hierve la leche con la vaina de vainilla, la ramita de canela y la peladura de limón.</step>
            <step>En un bol, bate los huevos con el azúcar hasta que la mezcla blanquee.</step>
            <step>Vierte la leche colada sobre la mezcla de huevos y azúcar. Mezcla bien.</step>
            <step>Vierte en un molde caramelizado y hornea al baño maría a 160ºC durante 45 minutos.</step>
            <step>Deja enfriar antes de servir.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Caseras</author>
        <tips>El baño maría asegura que el flan tenga una textura suave y cremosa.</tips>
    </recipe>

    <!-- Recipe 4: Crema Catalana -->
    <recipe id="13">
        <name>Crema Catalana</name>
        <image>crema-catalana.jpg</image>
        <time>30 minutos + 6 horas de refrigeración</time>
        <ingredients>
            <ingredient>8 yemas de huevo</ingredient>
            <ingredient>1 litro de leche</ingredient>
            <ingredient>200 g de azúcar</ingredient>
            <ingredient>80 g de harina de maíz o 120 g de harina de trigo</ingredient>
            <ingredient>Piel de naranja</ingredient>
            <ingredient>Piel de limón</ingredient>
            <ingredient>1 rama de canela</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Calienta la leche con las pieles de naranja, limón y la canela.</step>
            <step>Mezcla las yemas de huevo con el azúcar y la harina de maíz usando un poco de leche caliente si es necesario.</step>
            <step>Incorpora la mezcla de yemas a la leche caliente y cuela para eliminar impurezas.</step>
            <step>Cocina a fuego lento removiendo hasta que espese. Deja enfriar en cazuelas de barro.</step>
            <step>Refrigera por 6 horas. Antes de servir, espolvorea azúcar y caramelízalo con un quemador.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Caseras</author>
        <tips>Para un toque extra, puedes añadir unas gotas de licor a la mezcla antes de enfriar.</tips>
    </recipe>

    <!-- Recipe 5: Puerros a la Crema -->
    <recipe id="14">
        <name>Puerros a la Crema</name>
        <image>puerros-crema.jpg</image>
        <time>35 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>Vaso y medio de agua</ingredient>
            <ingredient>6 puerros</ingredient>
            <ingredient>Piel de limón</ingredient>
            <ingredient>1 hoja de laurel</ingredient>
            <ingredient>Mantequilla</ingredient>
            <ingredient>Nuez moscada</ingredient>
            <ingredient>Harina</ingredient>
            <ingredient>Pan rallado</ingredient>
            <ingredient>Pimienta</ingredient>
            <ingredient>80 ml de nata líquida</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Precalienta el horno a 200ºC. Parte los puerros en cuatro trozos y átalos con un cordel para formar paquetitos.</step>
            <step>Hiérvelos durante 20 minutos con piel de limón y una hoja de laurel. Guarda el líquido.</step>
            <step>Sofríe dos cucharadas de harina con mantequilla en una sartén, agrega el caldo de los puerros y remueve hasta que espese como una crema.</step>
            <step>Retira del fuego y añade pimienta, nuez moscada y la nata líquida.</step>
            <step>Coloca los puerros en una fuente para horno, vierte la salsa por encima, espolvorea pan rallado y hornea durante 15 minutos.</step>
            <step>Retira los cordeles antes de servir.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Caseras</author>
        <tips>Para un toque más dorado, gratina los puerros los últimos minutos de horneado.</tips>
    </recipe>

    <!-- Recipe 15: Garbanzos con Chorizo -->
    <recipe id="15">
        <name>Garbanzos con Chorizo</name>
        <image>garbanzos-chorizo.jpg</image>
        <time>120 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>400 g de garbanzos remojados</ingredient>
            <ingredient>200 g de chorizo colorado</ingredient>
            <ingredient>1 cebolla</ingredient>
            <ingredient>1 puerro</ingredient>
            <ingredient>1 zanahoria</ingredient>
            <ingredient>400 g de huesos de caracú</ingredient>
            <ingredient>Agua</ingredient>
            <ingredient>Perejil picado</ingredient>
            <ingredient>Aceite</ingredient>
            <ingredient>Sal</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Pon los garbanzos en remojo la víspera. Escúrrelos y colócalos en una cacerola con agua hirviendo.</step>
            <step>Añade la verdura troceada, una cucharada de aceite, sal y cuece durante una hora en una olla rápida o dos horas en una olla convencional.</step>
            <step>Si falta agua, añádela siempre hirviendo.</step>
            <step>En una cacerola aparte, cuece el chorizo, trocéalo y agrégalo a la mezcla de garbanzos y verduras.</step>
            <step>Sirve en una fuente y espolvorea con perejil picado.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Caseras</author>
        <tips>Utiliza caldo de cocción para darle más sabor al plato al servir.</tips>
    </recipe>

    <recipe id="17">
        <name>Croquetas de Pollo y Jamón</name>
        <image>croquetas-pollo.jpg</image>
        <time>3 horas (incluyendo refrigeración)</time>
        <ingredients>
            <ingredient>4 cucharadas de aceite de oliva</ingredient>
            <ingredient>4 cucharadas de harina</ingredient>
            <ingredient>200 ml de leche</ingredient>
            <ingredient>120 g de carne de pollo cocida, picada</ingredient>
            <ingredient>60 g de jamón serrano o cocido picado muy fino</ingredient>
            <ingredient>1 cucharada de perejil picado</ingredient>
            <ingredient>1 pizca de nuez moscada recién rallada</ingredient>
            <ingredient>Sal y pimienta</ingredient>
            <ingredient>1 huevo batido</ingredient>
            <ingredient>60 g de pan blanco rallado</ingredient>
            <ingredient>Aceite de girasol, para freír</ingredient>
            <ingredient>Alioli, para acompañar</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Calienta el aceite de oliva en un cazo. Añade la harina y dórela a fuego lento durante 1 minuto, removiendo constantemente.</step>
            <step>Vierte poco a poco la leche mientras remueves para disolver bien la harina. Lleva a ebullición y cocina hasta que burbujee y espese.</step>
            <step>Retira del fuego, añade la carne de pollo picada, el jamón, el perejil y la nuez moscada. Mezcla bien y ajusta la sal y pimienta.</step>
            <step>Extiende la masa en un plato y deja enfriar 30 minutos. Cúbrela con film transparente y refrigérala por 2-3 horas o toda la noche.</step>
            <step>Coloca el huevo batido en un plato y el pan rallado en otro. Forma croquetas con la masa, sumérgelas en el huevo y luego en el pan rallado. Refrigera 1 hora más.</step>
            <step>Calienta el aceite en una freidora a 180-190 ºC. Fríe las croquetas en tandas durante 5-10 minutos hasta que estén doradas y crujientes.</step>
            <step>Saca las croquetas con una rasera y déjalas escurrir sobre papel de cocina. Sirve con alioli y ramitas de perejil.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Caseras</author>
        <tips>Para una textura aún más suave, pasa la masa por un colador antes de refrigerarla.</tips>
    </recipe>

    
    <recipe id="18">
        <name>Entrante de Alcachofas</name>
        <image>entrante-alcachofas.jpg</image>
        <time>30 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>4 alcachofas</ingredient>
            <ingredient>1 limón</ingredient>
            <ingredient>1 vaso de vinagre blanco</ingredient>
            <ingredient>1 cucharada de alcaparras</ingredient>
            <ingredient>Aceite de oliva</ingredient>
            <ingredient>Agua</ingredient>
            <ingredient>Sal</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Retira las hojas exteriores de las alcachofas y córtalas verticalmente en lonchas delgadas. Coloca las lonchas en un recipiente con agua y zumo de limón.</step>
            <step>Hierve una cazuela de barro con agua y vinagre en partes iguales.</step>
            <step>Cuando hierva, introduce las alcachofas durante 3 minutos. Luego escúrrelas y sécalas con un trapo de cocina limpio.</step>
            <step>Coloca las alcachofas en capas en un recipiente. Sobre cada capa, espolvorea sal, alcaparras trituradas y aceite de oliva. Agrega pimienta si lo deseas.</step>
            <step>Rocía la última capa con un poco más de aceite de oliva. Sirve como entrante o acompañamiento.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Caseras</author>
        <tips>Para un toque diferente, añade unas gotas de limón o una pizca de pimentón dulce al aderezo.</tips>
    </recipe>



    <recipe id="19">
        <name>Mejillones al Vapor</name>
        <image>mejillones.jpg</image>
        <time>15 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>500 gramos de mejillones de roca</ingredient>
            <ingredient>1/2 vaso de vino blanco</ingredient>
            <ingredient>1/2 limón</ingredient>
            <ingredient>1 ramita de romero</ingredient>
            <ingredient>Un chorrito de aceite de oliva</ingredient>
            <ingredient>Pimienta blanca molida</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Raspa y lava bien los mejillones para eliminar impurezas.</step>
            <step>Pon los mejillones en una olla y rocía con pimienta blanca molida, aceite de oliva, el jugo del medio limón y el vino blanco.</step>
            <step>Añade la ramita de romero y tapa la olla.</step>
            <step>Cocina a fuego vivo hasta que las conchas se abran. Retira rápidamente del fuego.</step>
            <step>Sirve en cuencos y disfruta caliente.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Caseras</author>
        <tips>Si prefieres un sabor más intenso, añade una pizca de ajo picado antes de cocinar.</tips>
    </recipe>

    <!-- Recipe 20: Calabacines Rellenos de Arroz y Carne Picada -->
    <recipe id="20">
        <name>Calabacines Rellenos de Arroz y Carne Picada</name>
        <image>calabacines-rellenos.webp</image>
        <time>1 hora 30 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>1 kg de calabacines pequeños</ingredient>
            <ingredient>1 vaso de arroz (grano redondo)</ingredient>
            <ingredient>1/4 kg de carne picada</ingredient>
            <ingredient>1/4 kg de tomate</ingredient>
            <ingredient>2 cucharadas de aceite</ingredient>
            <ingredient>2 manojos de perejil</ingredient>
            <ingredient>Zumo de 1 limón</ingredient>
            <ingredient>Sal, pimienta y especias</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Lava, pela y vacía los calabacines. Déjalos en agua con sal.</step>
            <step>Ralla la cebolla y mezcla con sal, pimienta, especias y zumo de limón.</step>
            <step>Lava el arroz y pica el perejil. Corta el tomate en trocitos pequeños.</step>
            <step>Mezcla los ingredientes anteriores con la carne picada y el aceite. Rellena los calabacines con esta mezcla.</step>
            <step>Coloca una capa fina de la mezcla sobrante en el fondo de una olla y pon los calabacines rellenos encima. Cubre con 2 vasos de agua.</step>
            <step>Hierve a fuego alto, luego baja el fuego y cocina a fuego lento hasta que los calabacines estén tiernos.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Caseras</author>
        <tips>Para una presentación elegante, sirve los calabacines con una ramita de perejil fresco encima.</tips>
    </recipe>

     <recipe id="21">
        <name>Endibias Braseadas</name>
        <image>endivias.jpg</image>
        <time>10-15 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>4 endibias grandes</ingredient>
            <ingredient>30 g de mantequilla sin sal</ingredient>
            <ingredient>½ limón</ingredient>
            <ingredient>2 cucharaditas de azúcar</ingredient>
            <ingredient>Sal y pimienta</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Si las endibias están dañadas, corte las puntas y retire las hojas externas feas. Parta las endibias por la mitad a lo largo y elimine el troncho duro.</step>
            <step>Derrita la mantequilla en una sartén grande. Coloque las endibias boca arriba y fríalas durante 2 minutos hasta dorarlas.</step>
            <step>Dé la vuelta a las endibias, exprima un poco de zumo de limón encima y espolvoree con azúcar, sal y pimienta.</step>
            <step>Fríalas de 3 a 5 minutos más, hasta que estén tiernas y doradas por ambos lados.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Caseras</author>
        <tips>Para un toque más sabroso, puede añadir un poco de tomillo fresco mientras fríe las endibias.</tips>
    </recipe>

    <recipe id="22">
        <name>Lasaña de Calabacín</name>
        <image>lasaña-calabacín.jpg</image>
        <time>20 minutos de preparación, 20 minutos de cocción</time>
        <ingredients>
            <ingredient>2 calabacines grandes</ingredient>
            <ingredient>6-8 zanahorias medianas</ingredient>
            <ingredient>6 lonchas de pechuga de pavo</ingredient>
            <ingredient>Queso ricotta</ingredient>
            <ingredient>Aceite</ingredient>
            <ingredient>1 huevo</ingredient>
            <ingredient>Leche evaporada (300 g)</ingredient>
            <ingredient>Queso para gratinar</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Lave los calabacines, pele las zanahorias y córtelas en tiras finas con un pelapatatas.</step>
            <step>Haga rodajas finas de calabacín. Use una mandolina manual para un grosor uniforme.</step>
            <step>Unte una fuente de horno con un poco de aceite y coloque la mitad de las rodajas de calabacín como base.</step>
            <step>Coloque las tiras de zanahoria encima, luego las lonchas de pavo, y finalmente el queso ricotta.</step>
            <step>Agregue la otra mitad del calabacín como capa superior, cubriendo toda la superficie.</step>
            <step>Bata el huevo, mézclelo con la leche evaporada, y vierta esta mezcla sobre las capas.</step>
            <step>Ralle queso para gratinar y espolvoree por encima.</step>
            <step>Hornee a 180ºC durante 15-20 minutos y gratine 5 minutos más según el horno.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Caseras</author>
        <tips>Pruebe con mozzarella rallada para un gratinado más cremoso.</tips>
    </recipe>

    <recipe id="23">
        <name>Tomates Gratinados</name>
        <image>tomates-gratinados.jpg</image>
        <time>10 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>6 tomates</ingredient>
            <ingredient>40 g de pan rallado</ingredient>
            <ingredient>40 g de mantequilla</ingredient>
            <ingredient>1 diente de ajo</ingredient>
            <ingredient>Perejil</ingredient>
            <ingredient>Sal</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Lave los tomates y cuézalos en el microondas durante 30 segundos. Retire, córtelos por la mitad y elimine las semillas.</step>
            <step>Triture finamente el ajo y dos cucharadas de perejil. Mézclelos con el pan rallado y la mantequilla ablandada.</step>
            <step>Salar los tomates y colóquelos en una fuente apta para microondas, ligeramente untada con mantequilla.</step>
            <step>Rellene los tomates con la mezcla y cocine en el microondas durante 5 minutos.</step>
            <step>Sirva los tomates gratinados calientes o fríos, según su preferencia.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Caseras</author>
        <tips>Añada un poco de queso parmesano rallado a la mezcla para un gratinado más sabroso.</tips>
    </recipe>

    <!-- Recipe 24: Gula al Ajillo sin Gluten -->
    <recipe id="24">
        <name>Gula al Ajillo sin Gluten</name>
        <image>gula.jpg</image>
        <time>15 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>1 paquete de gula sin gluten</ingredient>
            <ingredient>3 dientes de ajo</ingredient>
            <ingredient>4 cayenas sin gluten</ingredient>
            <ingredient>Aceite de oliva</ingredient>
            <ingredient>Tomates cherry para decorar</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>En una sartén, cubrir la base con aceite y calentar.</step>
            <step>Pelar los ajos, cortarlos en rodajas y añadirlos al aceite caliente.</step>
            <step>Cuando los ajos empiecen a tomar color, añadir las cayenas y freír bien los ajos.</step>
            <step>Incorporar la gula, mezclar y freír durante 3 minutos. Retirar del fuego.</step>
            <step>Emplatar y decorar con tomates cherry. Listo para servir.</step>
        </instructions>
        <author>Cocina Rápida</author>
        <tips>Añadir perejil picado para un toque de frescura adicional.</tips>
    </recipe>

    <!-- Recipe 25: Ensalada de Fresas, Espinacas y Salsa de Yogur -->
    <recipe id="25">
        <name>Ensalada de Fresas, Espinacas y Salsa de Yogur</name>
        <image>ensalada-fresas-espinacas.webp</image>
        <time>10 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>Brotes de espinacas</ingredient>
            <ingredient>200 gramos de fresas</ingredient>
            <ingredient>100 gramos de nueces</ingredient>
            <ingredient>1 yogur natural</ingredient>
            <ingredient>Ralladura de limón</ingredient>
            <ingredient>1 cucharada de aceite</ingredient>
            <ingredient>Sal</ingredient>
            <ingredient>Pimienta</ingredient>
            <ingredient>2 hojas de menta fresca</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Preparar la salsa de yogur mezclando el aceite, la sal, la pimienta, la ralladura de limón y las hojas de menta picadas. Batir hasta obtener una mezcla homogénea.</step>
            <step>En platos individuales, montar una base con brotes de espinacas.</step>
            <step>Cortar las fresas en láminas y colocarlas sobre las espinacas.</step>
            <step>Espolvorear las nueces picadas y añadir la salsa de yogur por encima.</step>
            <step>Servir inmediatamente para disfrutar de su frescura.</step>
        </instructions>
        <author>Fresas de Europa</author>
        <tips>Utiliza fresas de temporada para un sabor más intenso.</tips>
    </recipe>

    <!-- Recipe 26: Coca con Miel -->
    <recipe id="26">
        <name>Coca con Miel</name>
        <image>coca.webp</image>
        <time>45 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>4 huevos</ingredient>
            <ingredient>4 cucharadas de azúcar</ingredient>
            <ingredient>150 g de harina</ingredient>
            <ingredient>1/2 sobre de levadura (10 g)</ingredient>
            <ingredient>Mantequilla</ingredient>
            <ingredient>Hojas de menta</ingredient>
            <ingredient>150 ml de miel</ingredient>
            <ingredient>100 ml de ron</ingredient>
            <ingredient>150 ml de agua</ingredient>
            <ingredient>250 g de azúcar</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Preparar el almíbar mezclando los ingredientes y cocinando durante 15 minutos a temperatura varoma. Reservar y enfriar.</step>
            <step>Separar las claras de las yemas. Montar las claras con sal durante 3 minutos. Reservar.</step>
            <step>Precalentar el horno a 180ºC.</step>
            <step>Mezclar las yemas con los demás ingredientes. Verter la mezcla en un molde untado con mantequilla.</step>
            <step>Hornear durante 20 minutos a 180ºC. Enfriar y pinchar la superficie para regar con el almíbar. Dejar reposar para absorber el almíbar.</step>
        </instructions>
        <author>Postres Clásicos</author>
        <tips>Decora con hojas de menta para un toque fresco y colorido.</tips>
    </recipe>

    <!-- Recipe 27: Dados de Pastel Fresco con Yogur -->
    <recipe id="27">
        <name>Dados de Pastel Fresco con Yogur</name>
        <image>dados-pastel.jpg</image>
        <time>2 horas</time>
        <ingredients>
            <ingredient>24 cerezas</ingredient>
            <ingredient>3 yogures naturales</ingredient>
            <ingredient>15 ml de ron blanco</ingredient>
            <ingredient>2 yemas de huevo</ingredient>
            <ingredient>100 g de azúcar</ingredient>
            <ingredient>200 ml de leche evaporada</ingredient>
            <ingredient>4 hojas de gelatina</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Lavar las cerezas y secarlas.</step>
            <step>Hidratar la gelatina en agua fría durante 5 minutos.</step>
            <step>Blanquear las yemas con el ron y el azúcar durante 3 minutos a 90ºC.</step>
            <step>Añadir la leche evaporada y la gelatina. Remover 30 segundos a 90ºC y dejar atemperar.</step>
            <step>Incorporar los yogures y mezclar. Verter en una cubitera, colocando una cereza en cada cubito.</step>
            <step>Enfriar en la nevera y después congelar durante 1 hora y media. Desmoldar y servir.</step>
        </instructions>
        <author>Postres Modernos</author>
        <tips>Acompaña con una salsa de frutas para realzar el sabor.</tips>
    </recipe>



     <!-- Recipe 28: Huevos Benedict con Aguacate -->
    <recipe id="28">
        <name>Huevos Benedict con Aguacate</name>
        <image>huevos-benedict-aguacate.jpg</image>
        <time>20 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>2 aguacates Hass</ingredient>
            <ingredient>4 medallones de bacon</ingredient>
            <ingredient>4 huevos</ingredient>
            <ingredient>2 panecillos</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Cortar los aguacates por la mitad, sacar la pulpa, aplastarla con un tenedor y untar la pasta sobre los panecillos.</step>
            <step>Freír los medallones de bacon.</step>
            <step>Al mismo tiempo, cocer con cuidado los huevos en agua hirviendo.</step>
            <step>Tostar los panecillos y untar generosamente la pasta de aguacate sobre ellos. Colocar un medallón de bacon sobre cada uno y, a continuación, los huevos cocidos. Servir inmediatamente.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Fáciles</author>
        <tips>Para un toque adicional, añada una pizca de pimienta negra sobre los huevos antes de servir.</tips>
    </recipe>

    <!-- Recipe 29: Pannacotta de Fresas -->
    <recipe id="29">
        <name>Pannacotta de Fresas</name>
        <image>pannacotta-fresas.jpg</image>
        <time>4-5 horas de enfriado, 20 minutos de preparación</time>
        <ingredients>
            <ingredient>500ml de nata</ingredient>
            <ingredient>300ml de leche</ingredient>
            <ingredient>50g de azúcar</ingredient>
            <ingredient>6 hojas de gelatina neutra sin gluten</ingredient>
            <ingredient>1 vaina de vainilla</ingredient>
            <ingredient>250g de fresas</ingredient>
            <ingredient>60g de azúcar para la salsa</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Cortar las fresas en dados pequeños y caramelizarlas en un cazo con el azúcar durante 10 minutos a fuego lento. Verter en moldes individuales y dejar enfriar.</step>
            <step>En un recipiente, mezclar la nata, la leche y el azúcar. Añadir las semillas de una vaina de vainilla y remover antes de que hierva.</step>
            <step>Retirar del fuego y agregar las hojas de gelatina previamente hidratadas en agua fría. Remover hasta que se disuelvan completamente.</step>
            <step>Verter la mezcla sobre los moldes con la salsa de fresas y dejar enfriar en la nevera durante 4-5 horas.</step>
            <step>Desmoldar y decorar con una fresa y una hoja de menta fresca antes de servir.</step>
        </instructions>
        <author>Fresas de Europa</author>
        <tips>Para un sabor más intenso, utilice fresas frescas y maduras. Acompañe con nata montada si lo desea.</tips>
    </recipe>

    <!-- Recipe 31: Amaretti -->
    <recipe id="31">
        <name>Amaretti</name>
        <image>amaretti.jpg</image>
        <time>40 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>275 g de harina de almendras</ingredient>
            <ingredient>5 huevos L (temperatura ambiente)</ingredient>
            <ingredient>350 g de azúcar glas</ingredient>
            <ingredient>1/2 cucharadita de esencia de almendras amargas</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Precaliente el horno a 180°C con calor arriba y abajo. Prepare una bandeja con papel de hornear.</step>
            <step>Separe 4 cucharadas de azúcar glas para montar las claras. Mezcle el resto con la harina de almendras y la esencia de almendras en un bol.</step>
            <step>Separe las claras de las yemas. Monte las claras a punto de nieve, añadiendo poco a poco el azúcar reservado hasta obtener un merengue firme y brillante.</step>
            <step>Incorpore el merengue, en pequeñas cantidades, a la mezcla de harina de almendras hasta obtener una masa compacta y pegajosa.</step>
            <step>Con dos cucharas, forme bolitas de masa y colóquelas en la bandeja. Aplánelas ligeramente.</step>
            <step>Hornee durante 20 minutos o hasta que estén doradas. Retire y deje enfriar sobre una rejilla.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Caseras</author>
        <tips>El sabor a almendras se intensifica si deja reposar la masa unos minutos antes de hornear.</tips>
    </recipe>

    <!-- Recipe 32: Arroz con Leche -->
    <recipe id="32">
        <name>Arroz con Leche</name>
        <image>arroz-con-leche.jpg</image>
        <time>30 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>1 taza de arroz</ingredient>
            <ingredient>3 tazas de agua</ingredient>
            <ingredient>1 rama de canela</ingredient>
            <ingredient>1 pizca de sal</ingredient>
            <ingredient>4 tazas de leche</ingredient>
            <ingredient>1 1/2 tazas de azúcar</ingredient>
            <ingredient>1/3 de taza de uvas pasas</ingredient>
            <ingredient>1 cucharadita de vainilla</ingredient>
            <ingredient>1 pizca de canela en polvo</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>En una cacerola, combine el arroz, el agua, la rama de canela y la sal. Caliente hasta que hierva, luego baje el fuego y tape hasta que el agua se absorba.</step>
            <step>Agregue la leche y el azúcar. Suba el fuego y revuelva hasta que espese.</step>
            <step>Incorpore la vainilla y cocine por 2 minutos más.</step>
            <step>Retire del fuego, deje enfriar y sirva con pasas y una pizca de canela en polvo.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Caseras</author>
        <tips>Para una textura más cremosa, utilice leche entera y revuelva constantemente al agregarla.</tips>
    </recipe>

    <!-- Recipe 33: Arroz a la Ampurdanesa -->
    <recipe id="33">
        <name>Arroz a la Ampurdanesa</name>
        <image>arroz-ampurdanesa.jpg</image>
        <time>1 hora</time>
        <ingredients>
            <ingredient>1/2 kilo de arroz</ingredient>
            <ingredient>1/2 kilo de conejo</ingredient>
            <ingredient>1 kilo y 1/2 de pollo</ingredient>
            <ingredient>1/2 kilo de butifarra catalana</ingredient>
            <ingredient>1/4 de litro de aceite de oliva</ingredient>
            <ingredient>125 gramos de manteca de cerdo</ingredient>
            <ingredient>1/4 de kilo de setas rovellons</ingredient>
            <ingredient>1/4 de kilo de tomates maduros</ingredient>
            <ingredient>2 cebollas medianas</ingredient>
            <ingredient>4 dientes de ajo</ingredient>
            <ingredient>50 gramos de almendras tostadas</ingredient>
            <ingredient>Azafrán</ingredient>
            <ingredient>Sal</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Para el arroz a la ampurdanesa, comience limpiando y cortando el conejo y el pollo en trozos pequeños.</step>
            <step>Limpie las setas bajo agua corriente, eliminando la tierra, séquelas con un paño y trocéelas.</step>
            <step>En una paellera, caliente el aceite y la manteca de cerdo. Añada los trozos de pollo y conejo, dorándolos bien.</step>
            <step>Agregue el ajo picado y los tomates pelados y triturados. Cocine a fuego lento durante 15 minutos, removiendo ocasionalmente, y añada sal al gusto.</step>
            <step>Hornee la butifarra a 150 °C durante 10 minutos, córtela en rodajas y añádala a la paella.</step>
            <step>Eche el arroz, remueva bien y sofríalo durante 2-3 minutos.</step>
            <step>Prepare una picada en un mortero con las almendras, el perejil y el azafrán. Añádala a la paella y mezcle bien.</step>
            <step>Agregue las setas y doble cantidad de agua que de arroz. Deje hervir a fuego fuerte durante 10 minutos.</step>
            <step>Transfiera la paellera al horno y hornee hasta que el arroz esté seco y suelto, unos 10 minutos.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Caseras</author>
        <tips>Acompañe con un vino tinto de la región para realzar los sabores tradicionales.</tips>
    </recipe>

    <!-- Recipe 34: Callos a la Madrileña -->
    <recipe id="34">
        <name>Callos a la Madrileña</name>
        <image>callos-madrilena.jpg</image>
        <time>2 horas</time>
        <ingredients>
            <ingredient>1 kg de tripa</ingredient>
            <ingredient>500 g de morro</ingredient>
            <ingredient>1 manita de cordero partida</ingredient>
            <ingredient>1 cebolla</ingredient>
            <ingredient>3 dientes de ajo</ingredient>
            <ingredient>2 chorizos</ingredient>
            <ingredient>2 morcillas</ingredient>
            <ingredient>1/4 kg de jamón serrano</ingredient>
            <ingredient>4 tomates maduros</ingredient>
            <ingredient>1 hoja de laurel</ingredient>
            <ingredient>1 cucharón de aceite de oliva</ingredient>
            <ingredient>1 guindilla</ingredient>
            <ingredient>2 cucharadas de harina</ingredient>
            <ingredient>1 pizca de pimienta blanca</ingredient>
            <ingredient>1 cucharadita de pimentón dulce</ingredient>
            <ingredient>1 kg de garbanzos cocidos</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Limpie los callos, morro y manita de cordero, hiérvalos en agua con vinagre para desinfectar.</step>
            <step>Prepare un caldo con hueso de jamón, puerros, zanahorias, tomates, laurel, clavos, pimienta negra y sal. Cocine durante 30 minutos.</step>
            <step>Saque los callos del caldo y córtelos en trozos pequeños. Reserve el caldo.</step>
            <step>En una cazuela, sofría la cebolla cortada en juliana, los ajos en láminas, y la guindilla con aceite de oliva. Añada el pimentón y el tomate rallado.</step>
            <step>Incorpore los callos, morro y manita al sofrito junto con los chorizos y morcillas cortados en rodajas. Cocine a fuego lento durante 1 hora.</step>
            <step>Machaque las verduras del caldo y añádalas al guiso junto con un poco del caldo reservado. Cocine hasta que los callos estén tiernos.</step>
            <step>Agregue los garbanzos cocidos en los últimos 20 minutos de cocción. Rectifique la sal si es necesario.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Caseras</author>
        <tips>Sirva en cazuelas de barro para mantener la tradición y conservar el calor del plato.</tips>
    </recipe>

     <!-- Recipe 35: Ternera con Setas y Gambas -->
    <recipe id="35">
        <name>Ternera con Setas y Gambas</name>
        <image>ternera-setas-gambas.jpg</image>
        <time>1 hora 30 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>750 gramos de redondo de ternera en una pieza</ingredient>
            <ingredient>Medio pimiento verde picado</ingredient>
            <ingredient>1 diente de ajo</ingredient>
            <ingredient>200 gramos de setas</ingredient>
            <ingredient>12 gambas grandes frescas</ingredient>
            <ingredient>4 cucharadas de tomate triturado</ingredient>
            <ingredient>1 cucharada de harina de maíz</ingredient>
            <ingredient>1 decilitro de aceite de oliva</ingredient>
            <ingredient>Sal</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Atar la pieza de ternera, salpimentar ligeramente y colocar en una bandeja de horno untada de aceite de oliva. Hornear a 200°C, rociando de vez en cuando con su jugo.</step>
            <step>Después de 35 minutos de cocción, apagar el horno y dejar enfriar la ternera.</step>
            <step>Pelar las gambas y reservar. Saltear las cabezas y pieles con un chorrito de aceite de oliva, añadir un vaso de agua, sal y cocinar 5 minutos. Incorporar el tomate triturado y cocer 10 minutos más.</step>
            <step>En una cazuela, sofreír el ajo y el pimiento verde con aceite de oliva. Añadir las setas y rehogar 5 minutos antes de retirarlas.</step>
            <step>En la misma cazuela, saltear las gambas durante un minuto y reservar.</step>
            <step>Devolver las setas a la cazuela, colar el caldo de las gambas, añadirlo (reservando medio vaso) y cocinar a fuego medio. Diluir la harina de maíz en el caldo reservado, añadirlo junto con los jugos de la ternera y cocinar 15 minutos.</step>
            <step>Cortar la ternera en filetes finos, añadirlos a la cazuela a mitad de cocción y, dos minutos antes de terminar, incorporar las gambas. Dejar reposar 5 minutos y servir con las setas, gambas y salsa.</step>
        </instructions>
        <author>Cocina Tradicional</author>
        <tips>Utiliza setas de temporada para un sabor más auténtico.</tips>
    </recipe>

    <!-- Recipe 36: Sorbete de Fresas al Cava -->
    <recipe id="36">
        <name>Sorbete de Fresas al Cava</name>
        <image>sorbete-fresas-cava.jpg</image>
        <time>4 horas (incluyendo congelación)</time>
        <ingredients>
            <ingredient>1 benjamín de cava</ingredient>
            <ingredient>500 gramos de fresas</ingredient>
            <ingredient>150 gramos de azúcar</ingredient>
            <ingredient>1 mandarina</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Colocar el cava en un recipiente hermético y congelar.</step>
            <step>Lavar y cortar las fresas en láminas finas. Añadir el azúcar y el jugo de una mandarina, dejando reposar hasta disolver el azúcar.</step>
            <step>Triturar las fresas, colar para eliminar grumos y mezclar con el cava congelado triturado.</step>
            <step>Ajustar el dulzor con más azúcar si es necesario y servir frío.</step>
        </instructions>
        <author>Postres Refrescantes</author>
        <tips>Usa fresas maduras para un sabor más dulce y natural.</tips>
    </recipe>

    <!-- Recipe 37: Aperitivo de Patata, Queso, Sobrasada y Miel -->
    <recipe id="37">
        <name>Aperitivo de Patata, Queso, Sobrasada y Miel</name>
        <image>aperitivo-patata.jpg</image>
        <time>45 minutos</time>
        <ingredients>
            <ingredient>4 patatas medianas</ingredient>
            <ingredient>Queso de untar, brie o manchego al gusto</ingredient>
            <ingredient>200 gramos de sobrasada</ingredient>
            <ingredient>Miel</ingredient>
            <ingredient>Sal y pimienta</ingredient>
        </ingredients>
        <instructions>
            <step>Lavar bien las patatas, secar y cortar por la mitad.</step>
            <step>Salpimentar las patatas y hornear sobre papel sulfurizado durante 35-40 minutos.</step>
            <step>Retirar del horno, cubrir con queso, sobrasada y un hilo de miel. Volver a hornear 5 minutos.</step>
            <step>Adornar con hojas de perifollo y servir caliente.</step>
        </instructions>
        <author>Recetas Gourmet</author>
        <tips>Prueba con queso manchego para un toque más intenso.</tips>
    </recipe>




    
</recipes>
